老母話如果樓價跌，導致負資產，大把人要跳樓

我唔係好識經濟

今日食飯同佢鬧交
佢屌d示威者搞事
話再係咁落去
樓價大跌，會搞到好多人負資產
沙士果陣都大把人跳樓
我上網查左查
的確係會影響好多人
但我係到諗，唔通d樓價繼續升先係好？
咁打工仔點捱到買樓？
唔通第時真係要1000萬買200呎？
仲要d樓得豆膶咁細

我點反駁佢好？

政府回應咪無事囉 洗撚答

即係樓主老母有樓啦？
無樓就由9佢

我上年年尾先買樓，但我驚香港變鬼國多過驚樓價跌囉

手頭上未有足夠資料，同事會跟進啦唔該，下條問題啦

呢場仗輸左 仲多人跳樓

屌 香港樓價根本唔正常 跌咪好囉

想有人認真解答下，
成件事我覺得好矛盾

冇樓洗乜驚
佢地跳都係因為生涯規劃唔好

你得可以做，嘅就係趁佢未跌曬之前賣咗佢留本

既然你知道實跌，點解仲要買樓？

18年後一條好漢

係架, 階級鬥爭黎GA WOR
樓價受惠者同不受惠者之戰

由得樓價升 人人買唔起 一樣大把人跳樓

完全冇任何矛盾點可以討論， 要怪就怪嗰班心急負資產蠢過隻豬

現在賣左去，兌美金最安全

你答佢已經有6個人自殺左

喔，其實講真，係會既，因為買樓如果你唔係一次過俾曬錢，你係供樓，你樓價跌到仆街你係要向銀行報差價

負資產冇問題，差在你有冇份工供得起層樓

現在揾鬼買

佢都on9條例通過咗 港幣變廢紙 香港唔係金融中心 你估到時跌得甘啲定係依家跌幅大啲?

樓價升定樓價跌都有人要跳樓
咁梗係樓價跌好啦!

樓價跌，自住係唔洗死。炒樓輸咪抵佢死

沙士好似唔夠97多人跳樓
負資產跳樓嘅原因係乜?
係因為泡沫經濟
無咁大個頭夾硬戴咁大頂帽

遲啲行緊急法，收番曬你啲樓就樓都無得你跳

咪就係炒到貴晒品好撚多物業果班

首先，你要賣樓先會有負資產問題，你用黎自住唔賣，除非你被人炒左供唔到另計，咁你係唔會負資產，好多人係用埋黎炒先出事

關我撚事
問政府啦

宜家樓市咁熱 好多係內地炒起咗
認真香港有幾多人有咁多錢買樓 你炒樓就抵死啦 自住驚閪咩
樓市其實爆咗幾年嘅啦 呢幾年AA狗係度推呼吸plan 供樓 冇能力買樓要入咗市 就恭喜你啦 有請小鳯姐

啲人炒到一間開幾間 供唔到就話啫
真係自住或者供完再買
問題唔會好大

如果樓價唔跌，大把買唔到樓既人要跳樓啦

答 關我撚事
真係關心嘅就睇下示威者點解出黎

1. 自住驚閪咩
2. 炒樓班人要跳樓係抵撚死

樓價跌?
內地話爆都爆左廿年
香港樓市會趺?
睇下中原指數啦
(雖然我都想趺)

而家已經大把人跳樓

已過5000+正評 現急需最新版中英文宣言 + 文宣 有冇人知點做

我唔洗跳WO

快

咁樓價跌左未?

支持攬炒班人當中，有好多係黑心，自己無樓想睇人仆街，又有D人想平價買樓升10倍發達。人性始終係黑暗既，真係個個支持5大咩。。

如果香港輸左 都好多人跳樓

政府係源頭

買嚟自住負到變0都唔關你事，喺你用嚟炒先有問題

我唔能夠回答假設性問題

就算樓價升緊時都差唔多日日有人跳樓

結論: 跳樓同樓價冇關

唔攪都會差啦。你估中美貿易戰，香港唔關事？
示威最多係加快左咋，有冇示威個勢都去緊衰個邊

無人叫佢炒樓架wo

當年輸到仆街嗰D 係按上按

自住又有咩所謂?
如果你話個班人按左層樓再買多層 咁就抵撚死啦
投資賺硬? on99

前—兩年已經有人叫人不要買樓有無人聽呢.

可以睇貨幣馬克歷史～港幤變癈紙後果

係呀林鄭話要用軍隊,緊急法之類喎
林鄭想逼死你地

自住樓驚咩樓價跌
驚既係炒樓班人

比佢更無人性

而家咪一樣大把人跳樓
叫你老母關心下啲學童自殺先啦

我買左樓兩年 供緊
但我唔介意樓價跌
一齊攬吧！

真 自己貪心怪得人?

輸打贏要

投資一定賺？

完全唔撚關事

佢認為過左逃犯條例，樓價就唔會跌
你問佢有無睇最近深圳先冧左兩棟樓呀
香港俾大陸全面接手的，樓價可以冧得仲快

投資涉及風險，樓市價格有時會大幅波動，價格可升亦可跌，更可變得毫無價值。投資未必一定能夠賺取利潤，反而可能會招致損失，往績數字並非未來表現的指標。投資前應先閱讀有關產品的發售文件、財務及相關的風險聲明，並應就本身的財政、其他狀況及需要詳細考慮並考慮決定投資是否切合本身特定的投資需要。若有需要更應諮詢獨立之法律、稅務、財政及其他專業意見，方可作出有關投資決定。

負資產係唔會令人跳樓 供唔起先要跳

快撚d跳拎返層樓出黎

跳樓咪好lol, 有咩問題？

下一步該怎樣走？

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

2019年8月7日，資金緊張的中國企業集團中國民生投資集團(China Minsheng Investment Group, 簡稱：中民投)表示，其債券持有人已同意延後一隻5億美元違約債券的到期日。
中民投在周二晚間提交給新加坡交易所的一份文件中稱，這批票面利率3.8%的3年期有擔保債券於8月2日到期。該公司稱，包括應計利息在內，這批債券的未償付金額為5.095億美元。
中民投表示，正在嘗試籌集資金並出售離岸資產，以償付債券持有人。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。
美國對300億中國貨品徵10%關稅。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你看近來不是福建都開始搞獨立了嗎？上海更加早已主動接觸外國勢力。

中國人不笨，船沉肯定會跳船的呀。

好人好姐點會跳樓

大陸人食草都食1年, 香港業主小小事就要跳樓咁撚廢, 真係唔捱得

你自住既理撚得係咪負資產姐
供得起就得

關我咩事

自住樓怕咩

答佢 香港冧咗 你啲樓價幾高都冇用
何況樓價咁高根本就唔撚正常

真係樓價大跌都唔係關示威事啦，整體經濟一路都衰退緊

被跳樓

哩個世界冇happy ending
唔會全世界都發達
實現公義唔代表衣食無憂

*被跳樓

真

買樓包賺架?
買任何資產都有機會升跌架啦
輸打贏要

如果樓價真係跌，都唔係示威者問題。

示威者係提出問題，政府唔回應，例如一開始就“撤回”惡法，或從未提出惡法，根本唔會（咁快）發生。

（當然最大問題係無真普選和其他問題在先）

通過法例, 到時跳樓都唔掂, 仲講乜負資產

香港連續9年成全球最難負擔樓價地區，調查指樓價佔港人家庭年收入比率首次突破20倍，升至20.9倍，即港人要不吃不喝近21年才能夠置業

on9 你叫佢諗下點解會咁貴先啦
歪理都講到變正常

人地跳樓關你老母咩事?

你答佢買樓一定升
買得就預咗有升有跌

投資涉及風險

你問下點解啲人要炒樓同埋點解要按上按先

你同你老母有冇睇過樓價。根本冇跌過 唔洗跳樓

樓價會大跌我覺得有幾個可能性 ：緊急法 、解放軍入城 、中美貿易戰傾唔掂數 、香港失去咗自由或法治、以及克警超越法律等等。
示威遊行呢啲只會有短時間嘅影響， 好難令樓價長期大跌。

有樓班人都係想炒高樓價
導致財富差距越大

少左呢班人未必係壞事

2014佔中後樓價升定跌？

呢幾年咁多學生跳樓有冇提過?

自住影響唔大，炒樓先叫負資產

利申：鳩up

政府搞到香港大亂，將香港變大陸，香港失去價值，樓價暴跌。
所以要撥亂返正，示威阻止政府搞亂香港。

自己投資決定，自己唔駛負責任

我去炒期指輸左，要唔要搵政府幫我填

驚咪放出去
好人好組姐係香港炒咩樓
唔理想 但理解

有工供樓自住無咩問題，你拎去炒就話姐好似係

其實唔只

供唔掂咪賣樓食老綜 佢都on 9

人地跳樓關我撚事呀

香港樓價根本唔正常
人工又低工時又長
全部都係官商勾結之下的產物
樓價係咁升迫死人，令人結唔成婚
何嘗唔係食人血饅頭?

係個樓價唔正常
唔係樓價跌問題 係個樓價由頭到尾都唔應該咁高

風水輪流轉咋

沙士係大陸引發
即係可以講成大陸間接迫香港人負資產跳樓
佢哋當年有冇屌大陸啊？

冇所謂。

放心去到今日政府存心攬炒，用緊急法就外資徹，用武力就中美貿易戰，扮無事就中港決裂，點都係跌，示威者有不滿要忍，你又能忍多少？

其實啲樓係要嚟住，唔係要嚟炒，你高追覺得仲有得升，係你嘅事，投資嘅嘢有升有跌，不自量力就係抵撚死！
唔會可憐呢班負家產

自住驚西咩

一定要係而家
我地攬炒巴

人地跳樓關你老母撚事
顧掂自己先啦
過住窮人既生活，操心特首既事
叫佢擔心下下期六合彩開邊幾個number仲好啦
自己都顧唔掂，仲有時間顧人地

樓價只准升不准跌架?你老母都on99

藍絲係自私撚
你話唔係我同你跳就得
問佢點解d人咁富有
就係因為沙士後買左樓，之後升值十倍
你同你媽講 今次仲唔到我地發達
佢就會西水都出曬

無方法滿足晒所有人

沙士價都未到叫你老母收皮

出緊急法先係＂攬炒＂

6個跳樓自殺唔care
樓價跌跳樓自殺而care
咩道理？

今年5月

沙士跳樓死多d定病死多d

跳完可能會跌得仲勁

大陸人黑錢入黎先攪成咁

好多後生都買唔到樓
要跳都係炒樓果班人姐
我同你都唔係既時候，怕咩

咪係 炒樓嗰啲死咗都冇人可憐

正常係應該升既

但同時人工都會升，咁就正常

而家人工無咩點升但樓價物價升，即係經濟成果集中係小部分人度

你老母無講錯樓價升係重要

炒樓果班抵跳啦

我都想搞清楚
老豆按左比我交學費
而家話再跌落去 銀行追數冇錢還
跳樓都唔掂

年長嘅香港人沉迷係樓價必升呢個毒癮，無人想戒毒，樓價跌佢梗係怪你搞事，唔會諗下根本呢個情況根本就係有問題

經濟發展根本畸形
有樓有高潮
依個問題唔係一朝一夕
但政府冇處理過 唔好怪示威者
仲有大把人冇樓瞓街要跳樓
政府 上流人士 有冇表過態
基層唔係人 有樓先係人

炒樓抵撚死
快啲跳

大把基層成份糧交租都未跳
佢地跳係EQ低，捱下啦垃圾

咁2003年，你老母屌細菌定病毒。

第一 果陣未有壓力測試 d 人可以借9成而無需證明
第二 全港做緊按揭既樓唔夠50% 所以跌都唔關果d 人事
第三 樓價已經升左好多年 就算點跌都唔會跌返返落買入價，變相唔會負資產

97重演

送中條例跳咗幾個啦

用黎住又怕乜撚，炒樓就抵撚死啦

let them burn

買得預左有風險
驚就唔好買

你調番轉問老母 係咪樓價一直升就天下太平？
香港樓價離地係公認既事實 不過依加壓力測試 稅等等 好難會call loan
Call都係個班炒家為主 炒家又有錢 最主要係銀行根本唔想收樓 銀主盤係另類攪炒

無樓係身

自住嗰D怕咩跌,係借錢炒樓嗰班要仆街啫

一齊跳囉 you jump i jump

唔支持攬炒班人當中，有好多係黑心，自己有樓就唔理人地買唔買到樓，又有D人想貴價賣樓發達，人性始終係黑暗既，真係個個一過兩制咩。。

買樓係投資行為，邊有一種投資係一定賺冇蝕?

如果你正正常常諗住自住既點解要跳樓

人地跳樓關你老母咩事？
如果佢話關佢事就問下佢六個手足已經犧牲左唔見佢關心下？

借錢去買一件本身唔值咁貴嘅嘢，唔爆煲只係你好彩

依家香港既樓市係人血饅頭，靠炒賣而形成既局面，早就應該爆。

同佢講個問題係個制度
換著民選政府一百萬人上街已經回應左訴求十世
駛搞到而家咁
一日唔解決呢個問題
過左今次都有下次

自住洗乜驚跌

同佢講珍惜生命囉

無人驚呢啲小事

香港政府既錯

過左送中跌得仲快

完

咁咪出黎反政府，無產階級革命

2019年仲怕變負資產 除非中國直接收返香港啦 唔係嘅話都應該唔會有咩大變化

自住驚西
負資產 負資產果班 果次長渣都無輸啦 仲贏突

只要香港有法治 樓會跌咩

投資有風險,所以買樓一定升？
之前香港樓價一直升,你覺得正常？

如果層樓用黎住洗撚跳咩，用黎炒個班先要

要跌到負資產起碼跌50%以上，單憑示威係無可能咁大影響，除非一國一制啦，就算無示威過左送中都影響外資走佬，到時都會跌樓價
所以樓價點都會跌，要賴就賴政府

駁咩呀!! 叫佢搵林鄭同中共.
講真無大台, 給其中2-3個訴求.
(撤回, 612唔係暴動, 成立獨立小組)
好大機會少好多人出來示威.

無咩人示威,你再勇武, 無10萬8萬和理非支持.
勇武有幾多人, 自動收工.
今日結果777, 中共 一手做成.

今時今日仲有成百萬和理非支持.
係政府同中共,不斷補血做成.
全世界人都知,回應2-3個訴求.
好大機會平息件事,就算唔即時平息,都會慢慢淡下來.

自住樓又唔會賣
負資產又點
跌到仆街都唔驚啦
跳樓係allin 錢拎去投資炒樓個班
個班根本抵死

依加有無跌呀？ 太古城仲係21k一呎

屌你老母 唔多過一層且自住既話只係輸錢
係絕對唔會去到要跳樓
咁撚小事都要跳 證明你當初既壓力測試冇撚用

買定香檳等睇離地藍絲變負資產

我地自住驚咩 係炒樓班人要跳姐

好多人負資產搞到要跳樓？？
關示威撚事
攬炒囉屌

要跳樓果d係死炒狗，十個煲冚九個蓋，無做好風險管理，要走到跳樓果步都係自己攞黎

跳樓有人會理咩？

佢本末倒置

樓價再唔跌後生上唔到樓絕子絕孫添啊

自住樓關撚事咩

不要說推
要說中國違反 + 廢除《中英聯合聲明》

自住樓價點升點跌關咩事 除非想按左佢既姐
係都驚失業先

係就快 唔好等聽日

你叫你老母買樓啦

又平，有大啲，仲無「暴徒」添

你撚有錢咩

同佢講這場運動未開始經濟已經因為貿易戰而開始下行，下年仲會更慘 唔好咩都賴啦 同賴佔中一樣

炒樓就有升有跌 升個陣又唔見你分錢俾我地

樓價再唔跌 就係買唔到樓個班跳樓
做同唔做都有一班人跳
禁跳樓跟本就唔關樓價事啦

送中連棟樓都送埋啦屌

樓價跌 最多自住（炒幾層既仆左街wfc?)

香港送中後樓價一樣會跌，仲要人生安全都無埋（即係宜家咁囉，隨時豬肉。預演俾大家知道啊）

要回復正常就要救返破窗，即係查黑警，同埋高官問責（五大訴求囉即係！）

負資產可以揀破產
買樓借錢無人迫你

廢青跳哂樓咪好，無人會再搞事

唔駛講後續啦
如果如果 邊有咁多如果
你同佢講事實
最新新聞係前日 日出康城超額認購13倍呀
樓價趺? 趺佢老母咩

負資產唔等於咩，係借唔到錢果啲。
層樓唔賣嘅就夠錢供照供就得。

跳樓嘅係買左多過一層，
唔係自住，
所謂資產追資產果堆。
樓價其實係不嬲過高，係揸緊幾層樓嘅人做成

最後重點，攬炒嘅係林鄭

香港變大陸鬼國咁，有冇樓都無撚用啦

依家買得起樓 要跳樓係因為你份工會抄你 你做sales狗 又買唔起樓
沙士跳樓因為行行都炒人
睇唔到有影響

如果好多人唔要樓 供唔起 寧願破產 俾層樓銀行做壞帳 成個銀行崩潰得仲快㖭

又係咁 由運動一開始

政府就已經將 港獨 暴徒 扣在遊行人士身上

再洗腦 示威人士=破壞經濟

我想問你地 歌舞昇平 邊個會得閒走出黎發聲

就係個政府 不理大部份人訴求 無動於衷 強壓手段

因果由國 容港治己

香港今舖變左新疆
唔止有樓 無樓個d都會一齊跳

好，我認真答你
樓市大跌真係會有負資產，好多人有機會俾銀行call loan, 還唔到就俾人追數，真係有可能跳樓。
不過個問題核心係，香港既樓價已經升到癲，無論點都會有可能跌，一跌就會負資產。所以有無負資產應該係買樓既人當時要考慮既問題，你買時堅信一直會升，而家跌咗就賴人係典型廢老思維

樓係自住嘅，跌一兩成都係咁住

你拎黎炒就自己投資失敗，關人咩事

負資產就跳樓！馬會咪日日好多人要死㸦

所以現在不斷升既樓價好合理？？？？？？
而且如果係自住既驚咩？

攬炒

就好似如果李家誠殺左人

如果拉左佢就幾百萬人冇工開

到時就仆街啦

傻啦 一定唔會跌好多 大把有錢人低價買 頂返個市

投資必有風險

怕西咩，同有錢佬擔心
大不了移民
真係有錢個班怕送中過多過怕樓價跌啦

死緊的d又可以放多d蝗落黎，為國家服務姐

假設直接原因係示威者，咁當示威者全部被捕，咁樓價就會正常，因為示威者所做成嘅只係短期暴力，就好似當年sars咁。但當如如果全部示威者都被捕後，樓價都唔回升，又或者去唔到原本位置，咁即係示威者唔係主因，而係因為哩件事而浮嗮上面，唔見得光嘅事，例如警黑勾結，中聯辦干預等

啱呀當學童自殺風氣盛行果時，政府有重視過嗎？一個視人命如草芥嘅政府，就算有人因為負資產而跳樓都唔抵可憐！

跳好丫
咁咪有樓比我地買囉

因為驚 bank call loan

香港人贏： 樓價遲早會升返
香港人輸： 樓價跌到仆街之餘一沉不起
自己揀
利申 多於一層樓揸手

駛鬼跳樓破產咪得囉.

樓價升本身冇咩問題

你諗下97年之前先 有錢住私樓 冇錢住公屋

而家呢

你都on9
宜家成堆人比人call loan 咪好似圍差館咁圍銀行囉

仲跳樓咁廢 加入戰團做勇武啦

回應咗啦就係否決五大訴求囉，肯升級未？

自由市場

喂喂喂 我想聽日被罷工呀 幫幫手呀大佬！

同你講, 如果聯滙真係收皮, 港樓係唔會跌好多, 頂多2-3成, 仲未食晒個首期, 點會咁易負資產.

因為到時係港元插水, 唔知會跌幾多咁啫.

不過如果港元跌2成, 層樓又跌2成, 咁你擺係層樓副身家就會冇咗4成, 條數好易計.

醒目的smart money一早就按盡層樓套現金, 借港元後買美元, 一邊俾息一邊收息=0資金成本, 咁到時真係脫勾, 港元跌美元升, 手渣美元等於乜都唔駛做就贏咗, 按美元計港元負債貶值仲可以還少咗本金同利息添

咁你叫咗你老母去借港元買美元未, all in USD

問政府

而家D新樓盤仲係超額認購緊5-7倍
你叫佢擔心下支爆左冇得食海底撈點算

人人都有人跳樓死架啦 好出奇咩？
樓係用黎住 唔係炒 炒衰左要跳樓係佢接受唔到現實

自住嘅話驚條撚咩
買黎炒嘅咁就抵撚佢死

唔係跌 而係將樓價調整到返一個正常水平
唔好講到依家香港經濟好平衡 社會民生 好好咁啦
重心旅遊 零售 炒樓
唔該 去返d有生產力 有實際供獻o既產業

P牌含L喇。你買唔到樓先想攬炒姐，又要扮為香港好。
唔支持攬炒, 都可以支持5大既。

但我覺得而加啲嘢開始平咗，係個好開始

屋企人 有層自住供完 都話有閪佢跌

驚樓價跌仲唔幫手三罷
贏左你想點咪點
輸左屎都冇得你食
仲講樓

樓市同股市一樣有贏有輸架啦
佢又唔諗下D學生/畢業生買唔到樓對前景無希望而跳樓?

咁貴都買，抵死！

唔洗樓價跌都已經有人跌左。
再者，你投資一定賺架？

推落政府到
政府大曬呀嘛！
精英主義
一切佢地預算之中
係降樓價既一招！

其實唔係拎黎炒冇咩分別 供緊個d慘少少

其實過左都有機會跌 所以無分別

係就好，我到時就收屍

跌撚左你先買到樓呀
傻仔

跳樓係心理問題，與樓價無關，係咪樓價升就冇人跳樓？

強化心理先至有用，唔好揾野賴啦

樓價唔跌，仲多人要跳

香港人大把錢

大把人跳樓關我撚事？我又冇樓

矛盾？高位入貨叫抵撚死
你信財經台班AA狗話自住驚閪個D就真係跌得樓

認真答你 當年所謂負資產 今時今日 個個笑住賺樓價慳租金 包括酷景灣

今時今日有壓測 過到壓測意味你供得起樓 當年所謂逼到絕路嘅情況 今日不復存在

如果你手揸幾個單位然後資產縮水 要怨就怨自己做乜拎必需品食人血饅頭

我就結婚 目標單位慳咗成百萬 供少幾年 我感謝各位

diu房價不嬲唔正常
就算房價跌Q左
你買層樓黎住㗎嘛仆街
人哋當時金融風暴都係咁撚樣過啦
如果你撐唔住咪去死咯
不嬲投資都有風險㗎啦

絕係，自住嘅冇嘢要驚，個市咁樣再比大陸人炒上去先係大問題！

樓價跌好多時都伴隨 經濟環境差 就算自住都好 樓價跌加無工做 一比銀行call loan 就真係要跳樓

所謂物要先腐而後蟲生
有個咁極權嘅政府 反抗係必然結果
社會動盪根本係依個無能嘅政府一手做成
唔好倒果為因！

我第一個拉埋林奠跳樓

呢個真

唔會，而家好多已供完，就末供完都唔會借好盡，因為銀行有壓力測試，所以跌一半都唔驚

邊個話炒樓梗賺？

依家就係要撥亂反正

光復香港 時代革命

自住負資產有咩問題

知唔知道乜嘢叫做負資產先?

樓主可以叫自己老母唔好鳩up當秘笈

舉個例子:

如果買樓400萬做9成按，如果樓價跌10%，就會變成負資產

但係事實上DLLM 樓價貴到仆街，啲按好多只做6成左右，負條毛？

除非家下佢係有幾疊樓喺手 如果唔係樓價跌唔係應該開心咩

市場調整都有錯？
政府唔願控制個市任佢升
升到瑋個唔合理嘅水平 freefall又唔岩？
花無百人紅
無人叫班仆街去炒樓
都無人叫班仆街接炒價樓
國際各地大把政府會干預市場
目的就係唔可以將房地產變炒賣品
講撚到尾就係好似你去叫雞
正常都會帶套 唔會奶閪
但你又自告奮勇咁真軍加奶閪
到中左愛滋又要生要死？
咪癲啦屌

屌而家香港搞到咁仲多人跳樓啦

其實只要答阿媽，香港係有破產保護就夠

上左車果D人樓價跌咪想跳樓lo
但係屋本來就唔應該咁貴同黎去炒
本身個市場已經係歪曲左,上左車既人就係o係一個歪左既樓上面再起樓
咁你覺得應該唔理佢再係上面起樓,未起既人越黎越難去再起
定係重新起過會好D

好人好者怕咩樓價跌

要撥亂反正

到時警察政府管
樓價跌到仆街
仲慘過攬炒

咁咪好囉

變完鬼國樓價咪一樣跌
同埋而家有埋壓力測試 好咗好多啦

呢班收成期撚樣透支哂呢個地方既將來, 就算跳樓都死有餘辜

之前有新聞話有6成私樓已供斷
同埋多數情況要拎4成以上首期先買到樓
其實同97個陣情況唔同左

唔跌仲多人跳樓

有幾多香港人有樓？
樓價跌唔會影響買黎自住既人 只會影響炒家

你答佢
咁咪係囉 你仲唔一齊出黎

而家樓價升其實都日日有人跳樓架啦

自住嘅話怕乜負資產
炒樓嘅就自己承擔投資風險
加上宜家壓力測試同按揭成數嘅限制 基本上冇實力都唔會買到樓
好難先可能令到啲負資產跳樓喎

因為警察唔拉黑社會 斬人癲佬 打市民
香港越嚟越唔安全
所以樓價先會跌
叫佢去問返政府 問返警察先

驚咪衣家賣樓

經濟永遠都係一個循環♻️，好似鐘擺，過咗龍就會想中間擺，有咩好反駁，根本係正常現象。

係，所以依個係經濟問題
中美貿易戰，全球經濟危機都係經濟差既引發點
所以買樓唔係盲搶，要諗好多野
買完發現經濟週期下滑變咗負資產，就唔好賴示威遊行

而家唔出黎將來仲慘....

太激動無睇清楚有無打錯字sor

送中後你連樓都比共產黨沒收呀
今日新疆 明日香港

有樓係少數人，無樓係多數人
你想多數人跳樓定少數人跳？

沙士時也有很多人不跳樓，雖然樓價負資產。如果真的供不起，可以繼供，人生不是只有做樓奴這個目標吧－這個答案如何？人生是有很多選擇嘅

負資產係因為有班仆街炒樓，無咗份工無租客供唔到咪比銀行call loan囉
個個月準時還到，銀行有50萬流動資金，正常人買嚟自住，銀行點會call你loan呀

唔洗駁
對付d藍線
你比佢天深藍 再撚佢就ok

咁你唔諗 佢擺明係個陷阱 你係要踩落去

宜家邊個俾個把柄人揸

黑警治港 樓價唔會跌？

更

咪跳囉。
97年有幾多跳咗？
2000年有幾多跳咗？
03年有幾多跳咗？

數埋唔夠俾人拉咁多

話說係當年過到壓力測試嘛， 驚閪咩

好，就認真計下，買黎自住供樓既角度黎講問題唔大，只係早買早享受，雖然遲買當然唔係平幾舊咁少，但係你事實上的確係抵左
我假設A買層樓住成世，而家呀A就20歲而佢有60歲命，咁佢買層樓黎40年
就算下年樓價跌，A可以用個平價買黎住，咁都係39年
咁實際上佢多左一年既享受，雖然可以話少一年個性價比好好好好多
但係經濟學上黎講一直都係好少仔細計特定一個人既享受，所以頂多話佢早買係唔抵，咁反正事實上呢個社會買野都係我一開始果句早買早享受姐
始終叫有得住

咁乜野人會最因為樓價跌、負資產而受到最大影響呢
咪果d買黎炒既人囉
佢地自己有一間屋而買多間屋返黎，佢地又唔係識分身，自然享受唔到多間屋帶黎既好處(唔計包二奶呢d啦)
咁就正正係呢班炒樓既人帶起個樓價，一黎明顯係抵死，二黎佢地有份搞到其他人難買樓，幾位義士跳樓又唔見佢地出聲，我做乜要理佢地跳唔跳樓

明知病態依然要繼續?
廢中廢老就係咁，咁簡單的道理都唔明

快D跌,我老母日日話班廢青搞鬼得冧香港

咁你答佢

97 金融風暴...樓價跌又跳...
03 sars ...樓價跌又跳又跳

咁係咪即係唔係示威事
反正隔幾年都會跌一跌，跳一跳

6月到依家都有6個人跳咗啦
唔洗樓價跌 所有野都係政苦搞成

而家樓按要做壓力測試
已經唔會有97時9成五買幾棟樓既日子
就算佢地跳都係自己抵死，不自量力二按三按先會搞唔掂條數
輸左呢場仗就真係大把後生仔跳樓勒
你睇下隔離post話輸左去跳樓幾多人like!

呢場革命輸咗仲多人死
炒樓而導致負資產就抵撚死

不知幾多人想樓市跌
樓係比人住 炒樓個啲唔值得可憐
就係政府啲垃圾政策向地產傾斜
啲樓價先會升到咁高

反送中都有好多個手足輕身 問佢有咩睇法

有幾多個後生仔有樓呀，
跌咪重好

我老母話快啲冧

唔知點解
見到標題
好心涼
鬼叫你炒樓

跳樓嗰六個義士唔係人命

咁佢可能會答︰
佢地跳樓關我咩事

咁你就可以答︰
咁你跳樓關人咩事

恭喜

一時三刻響藍絲眼中嘅所謂暴力，只會有短期效果，但制度上嘅暴力係永遠，直至作出修改，而即使修改好，要重得信心亦都唔易，唔好講話短期炒樓班人，如果只係想普通買賣嘅都死，咁你要邊樣？

香港呢啲唔正常嘅樓價跌有乜唔好

樓價最理想係，唔點升，又唔點跌，
就算升，都係跟通漲
咁就比較保障兩方

即係人工會跟住上

快啲跳

d人跳樓 我咪可以上車囉

如果香港變大陸
隨時供完層樓直接比大陸收番

學藍絲
抵死啦

其實個可能性唔大 跳樓方面

唔係架，好多港人係幫兇
身邊好多人渣幾時棟

而家應該瀨緊尿了

炒得樓就有風險架啦 又唔係第一次跌 永遠升架咩
利申屋企層樓仲供緊 自住既又供得起 未撚驚過

以前自殺個班人係因為只係夠能力比首期，而買左十幾層，之後放租黎供，本住樓價只升唔跌，用租出去既錢黎供黎養住層樓，再加上樓價不停升先fat fat

但當樓價一跌，佢地就頂唔順，可能要減租，但供樓都係之前買既價，去到供都供唔到就收樓破產gg。

依家我地係唔會搞到樓市跌，因為豪宅區，中高價區都係大陸黑錢買黎托住。

同埋好多巴打講，其實你只係買一層，點會頂唔順啊，銀行其實好少call loan，如果銀行都唔掂到要call loan，應該出面全部企業都死晒，唔call loan既位問人借住先點都頂到啦。

銀行都唔會想收層唔值錢既樓，佢地點都會肯比其他plan你，要你比貴d息黎，慢慢還咪仲好

唔回應五大訴求 樓價就會跌
黑社會繼續橫行 樓價就會跌

何況

依家已經好多義士跳樓了

無人想自己棟樓跌

買樓分2種： 1.自住 2. 投資
1. 自住 - 升跌對你冇影響。樓市升果陣你賣出去，你都係要用貴價買另一棟樓，唔通賣完樓拎舊錢訓街? 租都會跟個市升/跌，你賣完樓都要俾貴租
2. 投資 - 邊有一定賺既投資? 自己唔做功課入市就賴人。個樓市己經係高位，連太古城30年樓都要差唔多20k/sqft. 港島勁多樓過千萬，一般打工仔點買？

樓價跌都無所謂。
我係想講有班人扮為香港好，想快D攬炒，其實只係黑心既偽黃C。

有不滿 找林鄭
送中條例只是暫緩
一通 返 外資走 ，經濟下滑

咁咪怪啲人自己蠢囉
無啲遠見

希望樓豬睇到
香港有6成人已供滿樓
2成係早期買落，供樓唔洗一萬蚊
淨低個兩成，係經過嚴謹壓測
支持攬炒

利申: 有樓

其實好多師奶仲味分得清送中通過對香港經濟既影響大過依家一百倍

絕對係
有錢買樓我都無買
唔值個價
更唔值托市

其實真係好矛盾
當啲投資客帶埋熱錢走, 樓價一定企唔穩
到時銀行會加按息, cut 回贈
有一班成日上報紙晒命, 吹噓自己點樣好眼光, 點樣聰明嘅炒樓師, 到時應該要跳樓, 我估無人會可憐呢班人
但係到時得益嘅會係邊個?
fd 搭 fd 聽返嚟, 啲克競已經晒緊命, 話做多幾個月就可以儲夠首期, 依家已經著手搵 AA 睇樓, 諗住坐收漁人之利, 發國難財
點樣先至可以確保到有付出嘅人獲得應有嘅回報? 而唔係益咗助紂為虐嘅人?
呢樣係大家下一步要思考嘅難題

今次贏咗， 仲有外資來香港投資， 升得返。 輸咗， 變咗大灣區， 大量大陸人擁入， 全部準備過國內都得， 政府都之前叫年青人過大陸做嘢…… 唔係咁快唔記得？ 到時準備食地溝油，假食物， 搵幾千蚊！

有邊次金融風暴唔係好多人破產？

我有樓, 蝕就蝕, 破產換公屋

投資用？ 唔係嘅話講乜撚嘢樓價跌呀 叫伯母讀多幾年書啦

我剩係知𠵱家已經有人跳咗樓

炒樓包堆借錢買樓既人
姐係供緊樓既人

依家係樓價跌 但通過左係會令成個香港既價值降低 唔係價錢調整咁簡單

投票就係有風險
我買股票輸左十幾萬 邊個賠比我呀?

炒樓變負資產就抵撚死啦

送中過左，外資無哂保障，大陸希錢人又唔敢放錢係香港買樓，仲跌得勁。

樓價再升全香港人跳樓 佢d樓又賣唔岀
樓價跌你要問返佢 無錢又投資咁多樓做咩
係咪無風險

歷史證明負資產跳樓班人係on9
等多10年
個個發過豬頭
已經係當年市價3倍以上

大把人都未有錢買樓

因為依家好撚多人都好供緊幾間放租，收返來D租就一間琴一間好似卡琴卡咁樣，佢賺果時都唔會派比你架啦！爆起上來實底佢死架！

首先無論邊個時代都有人接火棒架啦
你唔係賭咁大借到盡咁去買其實好難死
（例如：上一代按埋層樓幫下代買樓之類）

同埋香港就係因為貧富問題嚴重、多官商鈎利益輸送先至會有小小火頭就引得爆個炸彈，全部都係因為依個唔民主既政府既拖政結果
如果人人都安居樂業買得起樓生活壓力唔係咁大，鬼會有咁多人上街咩

再同埋其實本身已經係中美貿易/經濟戰底，如果真係講經濟衰退依part影響大唔知幾倍啦
你高位接得火棒事前唔會以為無風險下嘛

真係唔使同佢坳

負資產其實唔一定要跳樓
當你今年買左部iphone ,$9000
下年賣返出去，只值$5000 有咩問題？
樓都係一樣，點解要求層樓500萬買，住完十年可以800萬賣返出去？
賺唔到就要跳樓？

場仗輸咗大把人坐十年 家破人亡 妻離子散 骨肉分離

好呀，佢地都係為錢跳樓，最好跳曬

請定義咩叫攬炒
而政府又做左d咩去阻止佢發生

攬炒=樓跌
trade war =樓跌
一國一制=樓跌

根本香港樓價就係太高
唔跌先唔撚正常

2047有樓都無撚用，中共強行收數收地。

你看台灣去年11月的選舉，有（候選）人說要發大財。很多人說：「民主可以當飯吃嗎？」但是大家忽略一個事情，民主是一個價值，發大財是一個價格。民主這個價值它支撐所有的價格。為甚麼？因為沒有民主價值的話，價格可能今天是一百，明天就變成零。為甚麼民主那麼重要，因為它可以保障你的身家性命財產。

攬炒完都仲有機會買到 依家就除咗中六合彩

供唔起就唔好買，樓價跌就諗自殺，申請破產囉

點會，咪on9,點會咁撚易變負資產

大陸樓價都未跌，香港點會跌。

樓價唔跌係咁升未又係大把人跳樓?

另一方面真係大跌既話, 未供完負資產就你加油啦, 樓價咁高仲入市

我又唔明供完個D會驚咩, 而家唔係個個有樓最後未又係交租

咁你炒樓就抵你死啦,有風險出事未要自己食返

香港樓價係咁升係因為某鬼國走資過黎
香港變左普通二線中國城市
大陸資金唔會再靠香港走個樓市咪一撚樣

係

投資有賺有蝕，咁驚咪宜家放囉屌你老母

買嚟住負資產又點，供得咪得。買嚟炒啲仆街全部有份搞到個市咁，食盡人血曼頭。你老母走去同情果啲人？

而家按揭要求嚴格左。

只可用月入4成供樓，無咁容易供唔起。

買樓自住怕咩跌？炒樓果班驚啲？

投資涉及風險，同埋香港係自由市場。形成今日局面，政府要付上巨責，開壁土地失衡先導致樓價高企。每日150新移民上公屋只需年半令普通人買唔到樓。
依家只係週期調整，怪貿易戰好過啦

唔係咩叫攬炒
你地啲利益既得者咁和味炒樓炒到最球第一好叻架麻

唔驚但同一層。你就5球。人地就3球
你條氣順到咪得咯

使唔使要跳樓呀

你問佢 老母幾時到你

自住樓有咩所謂， 借貸炒樓就抵啦

事實 但搞到今時今日局勢 政府寸步不讓 最大責任在於政府
樓價高到咁 又係咩人責任？

大把人因為買唔到樓，睇唔到前途跳樓，之前亦有好多學生跳樓，你老母唔講？
巴打no offense, 但真屌你老母

香港經濟一早爆左煲啦，全球貿易戰香港就預左會重傷啦，新加坡無遊行示威gdp咪一樣跌

係呀
蝗蟲

變左香港市死得仲多人

發生左咁多事都無乜影響 算啦 邊擔心得咁多

關我撚事？

習慣活在荒謬之中
自然會覺得荒謬先係正常
樓價高企 跌係必然
炒股都會輸死人
炒樓以為可以冇風險？

想住夠70年之後 免費送左俾人？

買樓係有風險架啦
驚咪唔好買囉

如果負資產就跳樓，係佢地自己理財問題。冇能力就唔好買，供既plan一開始就fixed架啦，就算樓價跌，你都係照plan供咁多架啦。除非你廢比人炒左又搵唔到工，咁你抵死啦

政府嘅頭目係林鄭月娥， 有名有姓， 大家知佢係咩身份咩職級， 住喺邊度，喺邊度返工。
示威者人數極大量， 冇人帶頭， 即係你唔知示威者係邊個， 就算搵到個出嚟佢哋都話唔到事。
點解要咁戇鳩，唔搵個有名有姓又知住係邊度又話得事嘅林鄭月娥， 勸導又好，要脅又好，談判又好咁樣去傾， 反而要走去同嗰一睇就知話唔到時嘅後生仔傾呢？

樓緊要，民主自由法制公義更加緊要！

買樓是重要的决定，如果冇能力就不要好買。 衹是唸樓價升，不會跌，這就自己好好想是否太天真。

焦土就係咁
burn with us

仲傾？叫佢同個死八婆同埋啲狗傾！

我都唔熟不過我會話畀你聽自住你驚乜撚嘢？ 投資用？ 投資用就抵你死啦香港樓價你哋有份炒高

買左自己住 有份穩定工就ok啦
利伸 前年買左
再跌 會想再買

負資產就要跳樓 返大陸做港豬啦

1.以前97嗰陣好多按揭做到好高成數，9成都有，但而家普遍都只做到4成至6成
2.97嗰陣供斷左層樓既人唔夠五成，而家超過6/7成既人已經供斷左層樓，就算樓價冧對佢地黎講都無實質影響

係就快d跳

如果送中過左
佢地未到今日已經跳左

買樓好似投資咁有賺自然有蝕，好似買期指咁姐

投資涉及風險，樓價可升可跌，投資者可蒙受一切損失

有一層自住有咩問題，買之前有壓力測試供樓能力。通常死嗰啲係不自量力炒幾層樓嘅人。炒燶左係抵死架。

所以一直講既攬炒係攬果d 岩岩好上到車既人
有餘力既無乜影響

係班細路令拒條命長D

香港關係法取消 港紙變廢紙 層樓仲有咩用
港樓值錢係比大陸佬走資

97年金融風暴
好多人自殺
當時好多人係借盡，一個人揹幾層樓
買一間再按一間再買一間
資金鏈一斷就骨牌式倒下

今日又壓測又雙倍印花稅
已經好少人可以人個名幾層樓（按揭）
我年頭買左樓花都唔介意樓市跌
如果個社會無公平公正，年輕人無向上流的機會
個社會係唔會有未來
我寧可犧牲短期的利益都想下一代有一個更美好的將來

跳啦 Connect藍絲

講到尾咪又係自私。民主自由個啲唔講，樓價一直升，你老母依種人幾時可憐過啲永世都買唔到樓嘅年輕人呀？

投資可升可跌㗎啦
一般唔會難供咗

你同佢講，層樓自主唔買係唔洗跳樓既，炒樓果啲咪右9佢囉，佢地都賺盡咁多年啦

攬炒完有無工都成問題啦

我相信香港無樓既多過有樓,樓價再係咁,無樓果班會跳

炒樓抵死
自住無敵

唔跌我點上車？
其他人關我撚事？
你係咪幫我買層先？

香港變到畸晒型 一早大把人跳左樓
佢以前有無關心過呀？
呢兩年跳樓跳到唔係新聞啦

投資涉及風險
而住屋係人既基本需求，根本不應拿來作投機

樓價跌就有人跳樓，係事實。因為嗰班人將樓的價值投機到盡頭，二三按用借貸去倍化自己的資產。而呢啲多左既資產，原本就唔係佢地所應有既，係提早囤貨，係下代即係我地身上再賺盡一筆。

今時今日，醫生律師都買唔起樓，而樓主老母買到。係說明社會資源偏向左中老年層，後生一代由出生到出社會都係得個捱字，買樓無可能。我地咁樣都未跳樓，上街爭取相對公平啫。

點可以拿你手上豐盛資源稍有下跌會跳樓來對比我地今日的境況？

再講，對上半年跳左無數學生，又有邊個理過

樓價點會大跌持貨最多果班大莊都未走貨
你要搞清楚 令個樓市離晒地既熱錢係邊度流入

全球最大流衣機呀

又係依啲我老母老豆咁講xxxxxx
我親戚send乜圖過嚟xxxxxxxx
點拆
點駁
點點點點點 好低能嘅招數

煩唔撚煩 又想趁機反文宣啲cdrom

如果自住點解要跳
如果炒家咁我就只能講句
我真係恭喜你呀

問佢
等上樓既多定揸住樓既多

條條例過左就真係跌喇

好撚多野係因為有人做左野佢地先平平安安

送中一過
樓價無一半

你老母點解唔多謝下年輕人？
無佢哋 一早過左
救左千千萬萬香港人

現在賣重可以賺

你唔係以為抗爭係無成本架？

我上年買左樓，預左做負資產都要攬炒
已經有心理準備

自住唔會負資產

你同你老母講721之後元朗二手差唔多零成交，樓價又跌咗幾十萬

點解啲人咁鍾意買完股票 樓又要睇
你唔睇佢扮唔知 佢咪冇跌囉
你會唔會星期一惠康買完件貨
星期五再去睇佢有冇減價再覺得自己買左件負資產?
投資就係有升有跌嫁啦，你估個個都誠哥預知天下事咩

佢地啲樓價哩兩年升左兩三倍
點跌都唔會跌低過佢買果時個價

請

哦 wfc

本來都入過票試吓抽新樓, 可惜(好彩)抽唔到。

有錢嘅, 留嚟移民好過, 港樓性價比太低

係香港先咁反智以為買樓係穩賺
投資涉及風險呀伯母

好多人跳樓，咁就梗係唔好啦。

樓價D 少少就跳樓，抗壓能咁低，留係度都無用啦

自住點負資產呀，負資產都係炒樓嗰班，呢啲垃圾跳樓死越多越好

關我咩事？我嘅民主香港無望嘅話，你負資產咁又點？慘慘豬？

我屋企層樓又供完，我又未開始供樓，
你慢慢諗你層樓，我繼續諗我嘅自由。

支持！

一齊死囉
利申 買左樓

係嫁 但關我撚事
成班撚樣炒樓賺大錢個時又唔見大大聲請？

負資產唔代表要跳樓
佢地自己選擇
夠大把人選擇努力生存

果1000個義士有幾多個會忍唔住吊頸自殺

好多人都想樓價跌喎
負資產關我撚事

有樓嘅表示同意

自住怕咩 投資一定有升有跌架啦

樓價未跌就有7位手足因爲反送中犧牲自己寶貴嘅性命啦
仲諗咩樓價跌有人跳樓
咁關心人跳樓又唔見佢地關心我地嘅手足？

(突發) 9月3日11點半 大三罷前一齊入大埔同民賤聯黃碧嬌同警民關係主任黃宇濤食Lunch

阻阻你哋

咪玩啦 我哋何德何能整死個樓市啊
從來主導權都喺港共中共手上

如果層樓係自己住既基本上樓價升升跌跌都冇咩影響,因為都係要用黎住
真係因為樓價跌到要跳樓既,基本上都係炒樓果班人
點解香港D樓貴成咁?咪就係果D炒樓既人囉!
今日搞到人地冇地方住一世做樓奴,聽日樓價跌到你跳樓都冇怨冇悔啦

你老母都on9 唔係咩叫攬炒

同佢講：一係佢地跳，一係我跳

推哩個

食咗條水廿年，收夠籌喇

最後果句
後生死就唔撚係人命 係甲由

屌你自住樓升跌有咩問題?
如果你咁睇重個價,係咪想拎黎賣?
屌你投資不嬲都有風險,邊有包生仔俾你賺?
係咪第一日投資?

同佢咁講包無甩拖

梗係順住佢意話樓價係會大跌, 我地都好擔心, 有能力叫平息民憤只有林鄭同中共政府, 希望佢地快d 聆聽民意, 回應5大訴求.

揀負資產定冚家剷？自己諗

投資涉及風險價格可升可跌

人係自私既

上左車仲邊會理未上車既人

今次唔出黎撐示威樓價跌得仲勁

抵死啦, 會收皮都係買黎炒既人

啲樓價大陸佬炒起既 根本唔正常 樓市爆破又賴反送中?
你不如話最衰佔中

但攬炒之後 外資走晒 咁咪有好多人會失業囉🤔

太好, 快

"放心啦，你唔會見到嫁啦，因為你都唔擺得好耐"

住劏房 仲多人跳樓 同你老母講

嗱，樓價跌跳樓嘅係班炒樓嘅仆街有錢佬。樓價繼續升，跳嘅就係班捱到四十都未有層樓嘅窮人。咁你覺得邊個抵死啲先

樓市跌完，１０月正式回升

如果送中通過咗啲外資公司走晒到時就真係有排你受，而呢個影響係極長遠唔係短期打擊，咁就真係送中變送終！！！

同佢講，比政府咁搞落去，香港同大陸冇分別，變一國一制，果時就真係會跌到到深圳睇齊

抵啦，就係班仆街推撚高晒啲樓價

岩
越遲爆死越多

同佢講
樓價咁高根本就唔正常
啲中國人洗黑錢炒到樓價咁高
宜家係比佢回復返正常水平
你個仔/女我呀 都買唔起樓呀
啲人唔係用黎自住 咪要承受返投資風險囉
一定有升有跌架
自住嘅負資產都無所謂啦
有樓萬事足呀嘛

樓價會跌的話咪就係因為外資退囉

冇示威者唔代表樓價一定平穩。佢都識引用沙士樓跌，好多時樓跌係特殊事件引起。

再加上，要分清楚唔係示威者搞事，而係政府冇能加冷血，無能力亦冇誠意去解決問題。你老母助紂為虐，唔鬧政權殘酷，反而話受害者係度嘈生晒，搞到佢冇左平靜生活同埋層樓有機會跌

我夠可以講好彩有示威，唔係等陣通過左反送中，直頭判香港經濟死刑，令到外國公司撤資，到時香港死得仲快。

要記住件事先後次序同因果關係，咁就好易ko 你老母

廢老跳咋 關我撚事

負資產都係抵死，係唔係

快跳唔該

驚咪唔好買囉

支持藍絲中產闔家跳

學童自殺潮咁多學生自殺
你老母有冇叫政府整好個教育制度？

到而家7個人為運動以死明志
你老母有冇叫林鄭讓步？

冇係咪？咁就唔好咁偽善

問佢其實你覺得而家個樓價正常咩？

樓價跳我唔跳樓 我會跳舞

你答佢
如果呢場仗輸左
我第一個即跳
睇佢點答

睇你啊媽係邊一類人:
1. 自私自利既 -> 佢地唔跳, 唔空番D 樓出黎, 我點買樓啊?
2. 有同情心 -> 我知啊... 我都唔想搞到人跳樓。啊媽你要諗下, 人生係咪只係揸住層樓就得? (下刪一千字感動文)

其實供得到樓既，銀行唔會無端端call loan既，蝕唔蝕就係業主心態囉

負過資產未嫁
負資產洗q跳樓
量大銀行煩過你啦
申利：負過二次仲未死

場仗未打完巳經有人跳左

樓價繼續升,大把人買唔到樓,生存慘過跳樓死

人哋跳樓關我咩事，老細豬籠入水唔見佢分俾我

邊有跌呀

要跳嘅通常都係不自量力，什至係借錢去炒樓嘅人姐，依家入場個壓測咁撚嚴，你估真係人人玩得起咩？除非係跟呼吸plan啦，下半年係會回返d，但始終個剛性需求仲喺度，而且供應仲係不足，有咩條件大跌先？

樓市係一場零和遊戲，你平咗買自然有人平咗賣，有人蝕就會有人賺，本身借錢買樓已經算係一種槓桿投資，係有風險

唔會.....
樓按樓 渣幾層收租就真係出事

你自置一間負資產又點 .....只係普通既投資失利
要供屠冇咁值錢既樓

點解要跳樓
如果你係自用 咁買嗰陣係咁多就咁多錢 就算跌 你之前都有晒心理準備要比幾百萬買
最多覺得唔甘心啫

如果你拎去炒而蝕的話
我只可以同你講
抵你死啦炒樓撚

大把人跳樓 但同時間好多人上樓

一句講曬 花無百日紅。
你買就有風險 無野係一定升架喎 唔講炒股跳樓又抵可憐

樓價跌50%都大把人頂得住啦講真

買定花生，睇班既得利益者。。。

同佢講如果真正係通過了逃犯條例，香港會大量走資，樓價就真係衰過現在多多聲呀，如果冇場運動頂住，股市樓市唔係好似現在咁慢慢落，係直插啦，多謝都冇聲仲係度話人，現在佢口中既亂，其實只要冇警察個個都係馬照跑舞照跳，香港既成功原於多年來的自由，民主，法治，資金出入自由，去保障人民生命同財產，所以才有國際金融中心這個地位，如果唔係香港咁細邊有可能好似今時今日咁呀，大陸真係可以建立深圳代替香港一早做左啦，點解今時今日都仲係抄襲人地D野啦，呢D正正就係軟實力的分別。

樓價真係跌 你個仔先買到樓呀

如果佢咁肯定樓價會大跌，咁咪依家賣咗層樓先，樓價一大跌佢呢嚿錢，隨時可以買返兩層啦！
如果佢又覺得唔會跌咁多，就叫佢收聲。買樓都係投資，投資本來就有風險，風險係自己承擔，冇必賺㗎。
香港樓價被炒咁多年，升穿正常樓價，拋離全球樓價。點解要定義佢100%必升，就唔可以調整、回落，甚至樓價泡沫爆破？
本來咁嘅樓價仲要買樓供，同借錢高追買股冇分別，只係賭佢會升。佢自己都知可能有跌嘅風險，樓價跌都冇得賴人㗎。唔通要人賠返畀佢咩？難道樓價升，佢又會攞錢出嚟派畀人咩？

投資係有風險
無人包你賺
跳樓係佢投資不當
更何況佢可以選擇破產

好啊 攬炒

跳

升嗰陣有分番錢俾其他人？ on9
利申 ： 好辛苦先上咗車

買樓實賺架？
借得錢就預左有風險架啦

有壓測, 冇咁易炒到跳樓
負資產, 唔代表會CALL LOAN

負資產的影響被誇大

投資者與自住用家，對於「償債」的取態完全不同。香港是一個以用家主導的樓按市場，非業內人士可能會憂慮大批業主會因為樓價下跌、物業成為負資產、再拋售自住單位進而賴債。不過，根據確實的負資產業主供樓數據，可以說以上都是杞人之憂。

宏亞按證在2002年與本地銀行共同出資，在香港引入負資產轉按計劃，不單是同類貸款的先行者，實際上批出的按揭宗數，亦遠超過半官方的同業。不誇張的說，我們持有香港最完整，最具參考性的負資產業主還款模型。當年計劃推出之時，香港正撤銷利率管制，一般銀行的按揭利率，由1997時的P+2厘，下調至2002年的P-2厘左右。但新造按息下調，對一眾負資產業主來說卻是可望而不可即。原因是物業成為負資產，新按貸款不足以償還舊按餘額，沒法以轉按方式去爭取到低息的好處。

香港及環球首次、只此一宗的負資產證券化經驗

宏亞當年推出的負資產計劃，便是以140%按揭（物業市值100萬，最高貸款額140萬）、按息低於最優惠利率作招徠，協助在經濟下行周期的負資產業主，減輕供樓負擔。（其實沒有參與計劃的其他業主都間接受惠：他們由本來絕無可能轉按，變得可以和原有銀行討價還價：銀行不減息，我便轉會至宏亞！）

近年公司和海外的同業交流，他們對「負資產按揭」的存在都大表詫異：借款人取得貸款後如果斷供，貸款機構豈不損失慘重？

所謂「不識廬山真面目」，很多香港人不明白香港正規貸款業務一個特殊之處：對比於其他地方的樓按業務看重抵押品價值，香港的銀行在貸款審批時，更著重於借款人的還款能力及還款意欲。金管局於2010年引進的壓測，我們在2002開業時己採用並有其他以計量模型的風管措施，目標便是確保借款人的償還能力。當年推出負資產按揭計劃後，並未因抵押品是負資產而出現問題，關鍵也是自家建構的風險管理系統所至。

當年我們批核了逾千宗的負資產按揭，由計劃開始至終結，歷時12年；此批負資產按揭亦在標準普爾（Standard & Poor's）及穆迪（Moody’s）兩家國際評級機構提供投資評級後完成證券化過程。12年間累積壞帳率是1.7%，按年計，平均每年壞帳率是0.14%。附帶一提，壞帳個案中，假設每宗貸款額平均為200萬元，不代表貸款人（在此是銀行及本公司）會出現共200萬元的壞帳，即違約損失率（Loss Severity）不可能會是100%。一來是貸款餘額會隨借款人供款而減少；二來是物業即使是負資產，仍然有價有市，貸款機構收回物業，仍可抵銷相當一部分的欠款。這個附有Aa-投資級别的貸款組合中有1.7%的違約，其損失率只有21%，可說是所有人預計以外的事情。

至於以上經驗對今時今日有何啟示作用？

撰文 : 王建成 宏亞按揭證券營運總裁及董事

再講講沙士影響左既經濟，因為沙士當時冇得醫，當時香港係冇人出街，D人抄樓加2千年科網爆破，所以先有咁多人因財已自殺。現在係人為因素影響，係兩回事

認同

我都冇樓

樓價跌係唔駛跳
失業還唔到錢就要
依家七成之後有保險
銀行都唔係咁驚

要跳都係班炒貴哂香港啲樓嘅大陸人跳，香港人邊買得起樓。

冷笑一聲，再準備接銀主盤

唔好糾纏係樓價跌會點.
777回應訴求, 件事就會解決, 經濟甚至會更好, 因為人地信香港真係文明

推動和解既權力, 係係當權者手上.
追求公義, 無理由要無權無勢既人再去讓班當權者

同佢講咁咪大把平野執囉
窮撚父母加未岀來做野或做野無耐
就加多句話自己準備考公務員到時執好野

只要你打死都唔跳 咁到時咪分分鐘買多幾層樓囉

屌你仲同佢講咁多廢話做咩啊

留番條命就係等接貨

遊行示威集會抗爭必備
彩虹便服<2秒變裝>黑色雨褸

出門口搭車著彩虹便服、黑雨褸放背囊>
去到現場，發夢前笠黑雨䄛>
散場/逃生時除雨䄛變返彩虹便服走人

同時反對黑警無差別攻擊路人

輸左真係可以準備跳寧為玉碎

樓價
一早就唔應該咁貴
只係跌番去正常水平
一班人叫生叫死
另一班人拍案叫絕終於上到車
同今時今日一班人拍案叫絕收貴租
一班人上唔到車叫生叫死
只係跳樓人數大不同。

咁睇，救番好多無左希望嘅人喎

算啦B仔

做好自己先

樓價大跌係應該架啵
你炒樓既就唔該快D跳

講得呢d既父母都係自撚私
你咁講佢唔會聽得入耳
要收佢皮要有眼前利益岀發另佢覺得有好野執先收到佢皮

自用驚咩樓價跌

關我閪事咩？
買到樓個啲又點睇買唔到樓個啲啊？

同佢講：投資有風險，你估升硬架

我驚冇自由多過負資產

CCL得一區跌咗一下咋嘛跌你條命咩 交投冷淡就好正常嘅 不過屌你老母 上年呢個時候個市都係靜到仆街㗎喎 又唔見你屌？

輸左 樓價跌得仲勁

咁驚咪而家賣左層樓佢囉

投資賺硬架

推上熱門！ 臥底戰術已破解！

衹要香港重可以保持核心價值觀——法治同自由，就可以保持國際金融中心的地位，樓價升跌最多就好似感冒一樣，過一排就好
但而家呢兩樣不斷被中共吞噬，係生cancer呀，唔做手術，唔傷筋動骨都搞唔掂呀！

買樓=投資 投資涉及風險 買前講三思

咁同佢講
見到721,外國投資者已經開始諗撤資. 到時樓價都係大跌.
呢一刻示威者停, 都無用.
反而政府讓步, 表現得文明, 先可以留到外資.

好想快d同你攬炒 大家一齊係集中營相擁而泣

同你老母講買樓唔係升就係跌架啦，實有風險，包生仔架？

咁咪好囉，啲樓價唔跌你邊有機會買多層？ 記住留多D現金去掃貨

驚就唔好買
唔賣出去都冇事 unrealised loss黎

我買唔到樓 都會跳樓
不過今次拉埋全香港一齊

樓你老母呀
仲樓！

成個經濟都係零和遊戲
一個人負資產，代表另一個人既資產增加
買樓炒樓都有風險，包你一定賺嫁？

係咪業主呀你老母？
壓測幾撚嚴呀宜家
做得按揭果d 跌到點都唔會怕 最多咪當交租

呼吸plan

好事
以前有學生自殺 廢老都話
少少壓力到頂唔住嘅人早d 死差唔多

你回佢一句過左送中應該跌得仲勁
石禮謙未過都撻訂損手2500萬la
過左d人唔會係咁放？
再加埋法治不保，外國公司都走佬
係負資產加高失業率添呀

屌..示威者響社會no stake,廢青先做示威者
點會買得起樓

就算樓價跌,都係因為外資覺得香港比中央控制住,無晒自由
唔再安全,所以要走資,係林奠同D高官,黨鐵,CX港龍,甚或大地產商導致
唔係示威者導致囉

六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦。賂秦而力虧，破滅之道也。

第1 知唔知咩叫攬炒？
第2 6月9號晚政府做左d乜？
第3 6月12黑警又做左d乜？

入左教育營
樓都冇得你跳

其實早係一兩年前見到個樓價咁升，經濟點睇都唔係特別好時，已經覺得有陣伏味唔敢買樓。經濟平均十年就仆一次，除非你肯定你份工保證唔會失業或者你本身經濟基礎好，用呼吸plan夾硬上車個d根本就係豪賭。

89年中共国六四事件 令港人驚 移民潮
->樓價跌

03年中共国傳沙士入香港 全港恐慌
->樓價跌

19年中共国想搞送中惡法 如果過左 撤資潮 移民潮 樓價一早跌左啦

唔好屈示威者啦
全部都係中共国 政府 同暴徒黑警搞事

等阿姨話你知

1. 負資產即資不抵債. 大部分打工仔買樓要問銀行借錢，即做mortgage.買時俾首期越多， mortgage越少
2. 若果樓價大跌， 跌到低過個mortgage， 咁就是負資產
3. 即使負資產，你繼續供，多數捱得過. 但如果斷供， 銀行call loan, 咁就冚家了
4. Call loan 即銀行要拎反個差價
5. 而家借成80% -90% 係危險,勁高機會負資產(冇嘅，攬炒lor)
6. 之但係香港有超過6成樓已full pay, 點跌都吾洗跳樓既 （in theory)

同你老母講，燒黨鐵係吾令D錢好驚（包括貪官果D），但係緊急法會赫Q走晒所錢（因為會拉人封艇,資產ownership 不再安全）therefore, 而家想人跳樓既係林鄭. 到時死人又點止沙士咁少

齊齊攬抄，窮L 必勝la

藍絲既道理 你死你事 攪到我就勢係假

咁咪買定骨灰龕位先囉，
如果唔係一陣死左龕位都無呀

投資呢樣野係有風險嫁,會有賺又有蝕嫁.
娶新抱都唔包生仔啦.

而炒賣呢個動作就係投機,風險仲高呀,
賺得多但係蝕得仲甘呀,食得咸魚抵得渴呀嘛.

承受唔到個風險就唔好咁大想頭想賺錢啦,蝕死你呀.
無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽呀嘛.

如果真係驚就趁早止蝕離場啦,而家個市仲未冧嫁.
如果唔係,遲下個樓市大瀉就大檸樂嫁啦.
不過呢,破左產,四年之後,又係一條好漢,唔使死嫁.

要怪就怪林鄭個扑街政府啦,
唔係佢,邊會搞出咁大個大頭佛呀!
有8個人為左呢個大頭佛已經跳左樓啦,
希望你啊媽講果啲人會心水清啦,
唔想輪到佢地死,就快啲叫林鄭回應訴求啦.

叫負資產業主去示威
一定要企前線
分分鐘買到多層樓收租tim

一早出左事啦，係啲人唔算要買樓。
又賴落示威者到

屌你老尾我兩車兩樓都未撚驚過,最好焦土一獲熟

自住樓黎講， 除左8,9成按個班可能出事之外， 一般6成按個班應該頂得住

但好多8,9成按既都係後生仔女，可能會出事

但我覺得呢單野之後只要唔係共產黨/連登仔直接上場，經濟應該會慢慢恢復

層樓唔係用黎住？
想用黎兌現？ 咁即係投資啦，投資可升可跌，無眼光只能說抵死

叫你老母睇下銀行97同而家個買樓機制有咩唔同先講

冇問題，一國一制後咪帶埋貪污腐敗思想言論鉗制嘅文化過黎，睇下到時仲保唔保得住層樓

哦

自住根本唔會驚樓價跌

收成期班仆街藍絲一早供撚完
有啲炒咗幾層出來跌到一成都唔撚使跌
後生嘅我識唔少買咗樓都黃
根本得班自私中年人怕場運動搞到樓價跌搞到佢地賺少咗

買樓包賺？ 投資失誤無做好風險管理自己抵死啦
無反送中都有其他黑天鵝事件

你分析少左樣野 就係銀行自己都唔掂
到時銀行都搞唔掂條數 執埋
層樓當銀行豪俾你

其實樓跌唔關示威事
中國實質乾塘
6個月前零售數據已經係咁
李嘉誠晨早知
你睇埋澳門一樣衰

呢次輸左 個樓價跌得仲勁 而且以後都冇機會翻身添啊

同伯母講：每人掟150個落黎，又唔撚夠公屋俾人住，後生果班除左追樓價仲可以點做？跌條撚咩，跌30%班蝗已經衝哂落黎掃貨，伯母要搞清楚點解樓市咁唔健康。同埋97同03年個按揭制度同而家係唔同，以前呀豬呀狗都可以無限借按揭買幾間炒樓，一有咩事咪供唔到頂唔順咪破產囉，而家又要壓力測試又要check tu,買到一間都人生成就咁呀 全香港六成半既樓都已經full pay左 淨返果3成半，全部都係有實力供樓架喇 我唔敢講樓市大跌無人唔會仆街 但係真係唔好再用清朝黎做比較

無錯

層樓應該係冇收掛？

攬炒呀屌！ 一撚早預咗係樓價跌架啦！

啲人炒樓跳樓關我地咩事？97、03 啲人炒樓先仆街！

一人一間自住，係咪都咁住。

你話從業供唔起樓？咪租，咪問政府拎公屋，到時大靚銀主盤，啲租都低！

不過，跌唔到咁架，跌2 成啲人瘋狂入市，大把人買斷哂樓

612 721 811 831
港共 鄉黑 警畜 黨鐵
黑警死全家

即係跳左果7 位手足唔係人?

同埋你覺得一堆炒炒賣賣既廢中廢老對社會貢獻大, 定一堆18-25歲?

如果我負資產要跳樓，實會搵人陪葬

資產階級應被批鬥，無產階級萬歲

輸左
更加會跌
全世界都唔信香港
連大陸佬都搬走哂啲錢
經濟就係講個信字

以暴立國

唔會因為示威
因為之前試過負資產之後
過到銀行壓力測試買樓既多數頂得過

反而怕係銀行冇錢要call load
可能係林鄭搞緊急法
搞到d人拎錢走

好明顯依家係政府搞到經濟差啦
示威者做極做左啲咩?
連狗鐵都係政府自己封咋, 塞鐵都無鳩用
機場又係佢地自己封, 今日連大堂都入唔撚到
周街危險無人黎唔係驚示威者啊, 驚班狗亂打人亂射TG啊

叫你老母用下個死人腦啦

留意番 攬炒唔係我地造成
我地另都無能力攬炒
攬炒係送中條例
係政府漠視民意
係黑警濫權造成
我地只係支持攬炒
同埋係香港正式滅亡之前走資自救

我而家已經想跳

到美國取消香港關係法個陣 樓價跌得仲勁呀

投資有話包賺㗎？
賺唔見你分比我
蝕要入我數？

叫你老母跳啦

個政府仆街到咁，而家全港都差不多跳樓咁滯

我學共產黨喳，誰大誰惡誰正確，你冇能力生存係呢個社會係你嘅事
弱肉強食，適者生存，唔撚係咁大個人仲要我教你呀？

要睇係你爆先定銀行爆先
銀行自己玩完就真係送到俾你
但銀行背後既人咁大勢力 一間賣盤俾另一間
睇下個盡頭話事人撑唔撐到
所以要銀行玩完先都幾難

唔洗驚，雖然中國未有，喺香港我地可以學B哥哥咁破產

負資產要跳本身就係佢地大想頭 高風險all In落層樓
根本係賭博 你怨得邊個 幾時有包贏

樓，係黎住，唔係炒。
係香港咁撚奇怪，啲樓比人炒到天價，重要係主要稅收來源。
經濟差左，自住緊既，無問題丫，繼續住囉。
用黎投資既，股票都話，股價可升可跌，管理投資風險。而家淨係准香港樓升唔准跌，邊個話結婚包生仔！？
簡單黎講根本就係「貪」，又唔撚識投資，想輸打贏要。100%資產都係物業，咁物業跌果陣咪你蠢囉。
唔識投資，就咪撚玩啦

逃犯條例正正就係將香港經濟優勢一鋪清袋
答應五大訴求才可以挽回外界信心
你老母真係完全本末倒置

你覺得要求某－個人做少少野可以解決現實啲?定要勸200萬人停手現實d?

邊個叫啲人炒樓推高啲樓價
炒得樓就啫係有錢啦~
投資涉及風險，當用錢買個教訓囉

大陸人手持香港樓多過香港人
要跳都係大陸人先

以後請為藍絲廢老/廢青/廢中正名為藍絲暴徒

負資產死先果d 一定係按9成or 呼吸plan 果堆勉強上到車自住既8,90後

你輸錢做負資產怪邊個？
你冇聽過有人屌樓價高咩
係要買
如果支那爆你搵共產黨找數呀？
如果中美貿易戰輸到一棟都冇香港收埋皮 話美國搞起事端而搵佢找數呀

今日局面 係政府一直以為天下太平
佢得寸進尺 得勢不饒人 嘅做法
令香港人忍夠

你輸錢只怪眼光 唔怪得邊個 要怪就怪有人炒高啲樓

依個真，好見後生仔依兩個月既價值完全建立響抗爭之上
如果抗爭輸到開巷，價值瞬間真空
個自殺風潮一定好嚴重

真心，如果抗爭輸咗，香港都注定玩完
只差在係慢慢完，定係一下子爆死

輸左樓價同大陸睇齊仲多人跳 大傻尻

做8成按，準時供款，銀行唔會call Loan ，最多係買貴，唔洗死

D藍絲係咁仆街架啦....輸打嬴要, 開舖一定要賺, 蝕就屌其他人, 投資又一定要賺, 蝕又要屌其他人

輸打贏要都on79 洗乜同你老母嘈
唔通買咗黃金 突然係南極發現全球最大金礦 要去炸沉南極咩

自助樓怕咩?炒樓投資就抵撚死啦
李嘉誠都會分散投資減低風險啦

你同佢講，因為呢個極權政府，已經有人一早跳左樓，你當時選擇唔發聲，之後都冇人會為你層樓發聲

前幾日去朋友屋企拎野
見到佢老豆老母講起擔心 香港冇左國際地位
會損害香港經濟
佢地屋企有樓有工廠大廈單位
全部1m樓下買落 經歷過哂負資產 沙士
全部都冇賣過

佢地話負資產係唔可怕
因為你係有計劃買 最多心痛下
負資產只會累死高位接貨 充大頭鬼班人

你老母有冇樓？

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

其實贏唔贏一直都唔樂觀，但要有個心態係揾後路俾自己，同幾多次都唔好放棄堅持

無場示威，向中國靠埋，比美國制裁埋，咁香港仲死

一般按揭係有條款賦予銀行call loan
只不過係一般情況下銀行唔會行使呢個權利
舉個例
當你比3成首期
但樓價跌到得返6成
銀行就會希望你乖乖地找埋條尾數
因為就算佢call左都只係收到賣你樓既六成同你首期既三成，佢會蝕一成，但你乖乖地找埋條尾數佢就唔會有bad debt
呢個就係點解d人話自住唔駛怕既原因
但係咪真係唔怕？
假設香港經濟下行導致你被裁員
當你無能力證明自己可以償還貸款
而銀行預期樓價繼續下跌
銀行只能忍痛call loan
因為愈遲收樓樓價淨值會愈低，假設一個月後預期樓價得返三成。對銀行最壞既情況就係你斷供，佢收得返三成首期同三成樓價，淨蝕四成
咁佢就不如早d call loan蝕一成算
當然呢個係銀行既角度
係你既角度好可能就係渣都無
呀仔！唔好衰比人睇！

利申：9up

d人跳樓關我咩事，買樓從來都係高風險投資，因為你要借錢去做mortage

我覺得有班後生係冇諗過後路
暑假唔使返學，日夜都係為咗抗爭而活
唔似我依D老餅，輸咗都仲有份工、可以有積蓄、家庭建立自己既價值
有能力既大不了移民
但對基層後生仔黎講，個前景係灰到乜都睇唔到
勸各位要適當抽離，睇開少少其實現實冇咁灰

BTW 我要留返條命睇火鳳結局！

當年係好多一個人供幾層，你層樓唔值咁多時銀行有機會要你填返筆數（叫call loan), 咁銀行都好有良心地會叫啲有幾層樓既還錢先既

即刻跳，唔好諗

樓價而家按年繼續升

就算我哋呢啲有份工啊，都會好唔明點解佢哋咁樣，根本佢哋想打到嘅嘢就係我哋想打到嘅嘢，見到佢拆咗個狗屋，水貨鋪，其實好心涼，只不過係幫我地做咗我哋唔敢做嘅事。

你話移民咩，想但係總會有啲唔捨得，後生嘅就係不惜一切，人大左就會認同最重要就係留返條命，同佢鬥落去

呢場運動都令我睇清楚其實共產黨冇真係咁強大，只要打碎佢外殼，要贏其實唔係冇可能，可能我哋一生有機會見到佢倒台呢，咁就真係不枉此生

共產黨係真係好強大，只係香港既地位太特殊，響極權下既民主地區
中國外資既春袋，中共都唔想擰爆佢
加埋中美貿易戰，擰爆自己春袋就即刻輸到仆街
不過中共都有好彩既地方，英國而家自身難保，先冇用行動屌鳩中共
咁樣落人地國家既面都得既

個經濟一定keep住長升？

因為要供

佢地想後生仔買唔到樓跳樓呀嘛

政府答應5大訴求咪一天都光晒囉

跌左都冇錢買, 廢青
跌,銀成都唔比9成按, 邊會上到車
跌同升都唔關我事, 益左D 有錢人可以一炮過買樓
辛苦D 供緊的人要比銀行追供款

好似係你層樓買左之後 樓市跌 銀行無錢 樓市跌低過你loan 個錢 加上你失業 信貸評級下調 之後銀行追你差價
而你手上無錢 比人call loan 你咪負資產囉 ！

好多呼吸plan 好危險 ！

唔好意思, 不如睇埋呢個post
[突發] 香港人終於有屬於依個時代既進行曲 (原創) !!!!!《願榮光歸香港》 大合唱團mv版

其實香港D樓價升左4倍係因為中共印左4倍人仔，再將呢D人仔換造港幣，造成樓價通脹。亂印錢已經係偷走市民嘅購買力。一開始已經係錯。沒必要繼續下去。況且香港D外匯儲備已經比中共掏空晒。港幣變廢紙係遲早嘅事。到時候你D樓值1億又好，10億有好，係無分別，因為都係唔值錢。同D人示威唔示威其實都唔係太大分別。D人示威，有機會防止中共繼續略奪香港D外匯，咁你D樓先仲有機會保值。否則的話。。。

負資產的確係好多人搞到跳樓都唔掂，但經濟係一個循環，唔會永遠都繁榮，總會有升有跌，明知樓價唔正常都格硬入市，到經濟進入衰退期又話負資產又跳樓又剩根本就抵死。

應該跟住就有人走出黎話：「貴都要買嫁，唔洗住咩！」，其實如果樓價去到咁唔正常，租屋住再拎啲錢投放入適當既投資入面，可能仲好過壓住啲錢係層樓到。

當然層樓如果已經供完而又唔打算賣出賺錢既其實無影響。又當然如果買入層樓係當投資，投資就點都涉及風險既。

有錯請指正
利申中學econ堂訓晒教

依家跳左果6位義士唔係跳樓咩？
點解已經跳左既就唔去正視？
反而去諗d未必會發生既野
仲要講沙士果陣姐係證明柒婆分化又成功左

投資價格可升可跌, 輸唔起唔好玩

送中過左仲多人跳

自住驚咩炒樓就預左有機會蝕啦,咪on9借銀行錢炒咪得囉

根本唔會大跌

負資產如果係自住的話根本唔需要跳樓
跳樓都係炒家
學湯文亮話齋，有條友買咗三個單位，做咗八次二按
呢啲跳樓就啱啦

跌左咪買多層
人口日日升。樓價最終都係升

投資包賺？自己唔夠能力都走去買樓，佢仆街點解要其他人埋單？
mk仔女生左仔唔夠錢養，唔通你又幫手養？

都你俾d數據你啦
負資產定義係仲有按揭在身
而樓供跌低於按揭貸款 先計負資產
根據資料香港2017年
業主已供斷既現契樓比例係6成
2018年好似升到6成6 唔記得邊到見過 搵唔返
所以有大部份人負資產已經唔成立

再者 淨低四成人
係依20年-30年內買入
好多人 根本供緊好平好平既樓
近5年內 銀行按揭壓力測試收得好緊
如果唔係無份工 都唔洗jump
但
個d高成數按揭呀 呼吸plan就死
但佔既都係好少數

叫佢問政府

送中一過左，到時經濟一樣崩潰

都講得岩

依家又唔係你當權，你答乜野，政府自稱代表香港社會，佢有全部責任去解決

香港有咩事，唔該問返政府
要市民答點算？我答你老母，依家我做行政長官？

係香港置業係對政府信任
你有冇見人去蘇丹買樓？
而家政府民望咁低 樓價跌反映市民對政府不信任
關示威者咩事？

一句：投資涉及風險

而家軍政府管治就會跌
好多人都準備移民
你唔好諗住供完租比人就唔會跌

香港樓係由香港人同大陸人租同買
咁香港人走左，大陸人又唔黎香港讀書返工
住屋需求自然少左
連租都平左，樓價自然跌

平會有人接? 有能力既都走啦
淨低返晒班廢佬係到，佢地那有錢

好事

每日都keep住有人跳樓
理財不善與人無尤

我又無樓，跳左少d人同我爭仲好

林鄭一句撤回可以救返好多人
佢又唔做？
要你諗？

樓價跌同示威冇直接關係。樓價跌係因為大家都覺得失去一國兩制，香港係軍警政府，共產黨全面統治。香港本來樓價高的主因除左高地會政策，係因為全世界都投資係香港。
中共搞到香港咁樣，冇法治，冇公義，你叫班鬼佬點投資香港？

勁長慢睇
呢個絕對係扼尻人, 唔係話錯
係建基於佢唔講晒俾你聽
你買一間屋佢點跌點升你都唔會差太多
你都仲係照供
息口有D影響但唔會太大(呢個有人會駁, 一陣再解)
死個D係一人多屋, 投資者, 投機者
總之唔係自用人士
即係同你, 我, 普通人無關
講返息口呢樣野
你正正經經唔過份借用你自己能力去按去買係應該唔會有問題
出問題個D人係攪左2按3按個D
呢D人唔係話唔係正常人
但係呢D已經係"個人問題"
借上借呢家野本身已經即係唔掂唔正常(好多人咁做唔代表係正確)
再者係對上2次金融風暴其實已經少左好多低下層玩
宜家個D多數唔係基層
所以跌唔係對基層無影響係相對低
民生係唔會無的, 執係因為租貴
貴>執>無人租>平租>再開>加價
係自然現像
影響頂多有錢人普通人7:3之比

你問下老母成條街都係露宿者又好唔好?

借錢買樓同借孖展買股票係一樣
諗清楚先好投資

沙士大把人跳樓????????

樓價高企攪到人借錢先買到樓係政府責任黎喎
有泡沫經濟個問題係攪出黎班既得利益者
定係吉穿個泡沫既人
屌鳩無權勢既小朋友絕對易過攪鳩權貴
讚下你老母欺善怕惡好過啦

PS. 再衰D咁比喻
D肉商入左100隻牛跌價好肉痛會死人
檔口入左1隻牛你係個老板可能會肉赤但, SO WHAT
你買左半隻牛打算自己食, 講真佢跌唔跌關你尻事咩........
無樓個D就即係食素個D
梗加唔關事啦
當然可以話D人食唔起肉食素會貴左
但係一斤菜可能少幾條的程度有乜咁大不了呀
驚個D人呢一個比喻你就知邊D唔想跌

諗真答你
自住樓跌係唔會死
當初樓價跌而d負資產死係因為
拎左自住樓做按揭去炒賣，自住樓跌所以俾銀行call loan
咩意思？
當你有層自住樓，假設供完，證500萬
你可以抵押俾銀行，當最盡借7成，即係可以借350萬俾你
一旦層樓跌到450萬，
350萬/450萬 =77.8%，超出借貸上限
咁就會俾銀行即時追你還35萬差額去降低返個比率去7成
愈跌就追愈多

自住樓本身無抵押係無事嘅
當時d人無相信樓價只會升，係咁按黎買新樓，新果層供供下又拎黎按再買，樓價一跌就俾人call loan迫死
自己投資前唔計算風險關人叉事
包你賺嫁咩？

你用你下面個結論答咪得

612過左而家死撚晒啦

買樓當投資嘅唔撚洗承擔有社會風險 層樓一撚定要升嘅 自己買大細 輸左咪跳樓囉有咩問題

政府又有故仔作：市民問題

唔係買樓炒賣 自住就算跌又冇乜問題
資產值低咗囉

對，送中一過佐，外資會撤，評級機構會下調。

加上中美貿易戰。到時香港唔係真正一國兩制，港人治港的話，美國的制裁大刀一定會揮向香港。

呢d事有可能2，3年內就會陸續出現。

自殺好過被自殺

認同，樓價升，生活壓力大，仲多人跳樓。

嘗試答:
其實如果唔係炒樓而係自住嘅話，層樓升定跌根本冇影響，反正點都係自住。除非話大規模減薪裁員，令到好多人供唔起層樓，連住緊嗰層都供唔起，但依家銀行有齊壓力測試唔會跌小小就供唔起樓。
要搞到有大量有樓市民負資產，唯有沙士、金融海嘯呢啲情況先觸發到咁大規模經濟衰退。照現時嘅情況，中美貿易戰惡唔惡化、英國脫唔脫歐唔係我地控制到，只有反送中呢件事我地普通市民有參與，而我地市民示威者所做嘅一切都係處於被動，正正係因為政府嘅不作為而令到示威者要走上街頭，冤有頭，債有主，你可以反問伯母點解政府要搞到咁都唔收手。
另外，樓市通常比起股市係相對滯後，股市都未大冧，樓市應該冇咁快有事。
講錯咗唔好鬧我

樓價唔跌，結婚生仔延續後代都成問題。
大半人工用來交租，生活壓力爆煲，一樣跳樓。

同佢講 d樓價唔跌 我地d年輕人有錢買樓呀 最可多d炒家跳 放返d樓出黎tim

個波由6 9 果陣就已經交左比林鄭

賺果時你有份分？

為錢自殺相比
為公義對抗軍警政府
全世界大把地方人均GDP低過香港、成個東南亞邊度住得細過我地? 樓貴先令到父母要出錢幫仔女先買到、退休金棺材本都all in呀!
咁撚低賤死又何足惜?

跌到仆街咪好 九成三十歲以下既人都無樓
同埋自住樓既你驚閪 買既時候預左俾呢筆錢
想炒樓就抵撚死

同埋賺係無我地份嫁 利申無樓

買樓就係一架巴士，上左車既想佢站站飛站，未上車既就想佢停低比佢上埋先，人都係自撚私。

破產米吃综援囉！又有政府公屋、ichiban.

樓價依家開始跌，係因為大家都想移民，有本事既都想賣左層樓走，如果送中條例過到，只會更加多人咁做，到時大陸人仲會唔會買香港樓

你咪答佢

關我咩事

放心唔會大跌

年輕人都買唔起樓， 升定跌關年輕人咩事？

咁跌左未？

拎啲樓嚟炒已經夠晒on9,班炒家全部一齊跳樓都唔可惜

自住怕咩負資產..
要跳樓個d都係炒樓有幾層樓個d...

樓本身係拎黎住,唔係拎黎炒. 投資失利怪得邊個

跳囉，最好著紅衫跳咁仲跌得快

自住 樓價升跌跟本無所謂
個班係到玩炒樓既先會跌樓姐

炒狗死撚晒都無人可憐
炒炒炒 屌你老母樓價炒到咁高就係呢班賤種

屌老實講 如果層樓係自住 驚咩？

依家就係有班人 係咁炒樓托市 搞到樓貨貴哂

買黎炒既投資既 怪得邊個？依家包升咩

跌左會有好多人上到樓，咁咪好囉，買左個d咪當成全大部分本身冇屋住既人，做善事好呀

推乜撚野舊post 仲要成個月前

原來樓價必升

對付自私嘅人要比佢更自私

答佢「又唔係我負資產，死多啲人仲好，競爭少咗，住都住得舒服啲」

個POST開始到依家成個月都未有一個人負資產跳樓死.
樓主叫你老母縮返入佢老母閪啦.

樓市或會進入調整或低潮期
但你諗下有無咩可能跌到10年前嘅水準？

弓喜大家 坐等負資產啦

如果係因為炒樓炒到變負資產
我只能話佢抵撚死

仲未覺有人負資產跳喎
而家都係後生仔女跳多

而加已經好多人跳樓，佢又有無關心過？

唔通你係林鄭

冇錢買樓
所以冇驚過

岩啦 跳咁d
依家太多人
班友有錢果陣禁住拎
你估唔洗還？
物極必反

其實樓價跌，都係炒樓嗰班人跳啫，自住跳乜鳩？

自住升跌都唔關你事啦

之前按揭批得太鬆
而家有壓測 基本上衰極都有個抱

投資失當, 唔好賴人

瞓咗冇追
跳撚咗樓未？

唔跌，班後生唔跳都唔會結婚生仔呀

(其實依家個價咁貴都冇幾多人買啦)

而家香港人都比班黑警掉落樓呀
個老母發雞盲?

咁起碼要大路兩成以上喎

同佢講 你個仔唔會跳 仲會識撈平貨 完

問你老母因為樓價高上唔到樓要跳樓嗰啲，佢又幫唔幫手囉。
買樓涉及個人投資，邊有得贏就自己叻，輸就社會錯架

我答你，買樓自住個班最多供貴樓，個種叫負家產
炒樓個班先最傷，平時已經係吸血鬼而家要佢嘔返當利息only,
但其實自從97之後因為樓按改組已經少好多套現買第二幢炒樓，反而賺完fullpay再買都唔少...
結論....冚球剷先會跌...灰

屌日本樓供三代都平過我地

跳啦，唔好等，食咁耐人血饅頭唔洗還？

蝗炒樓都唔fullpay, 等睇佢地去銀行或地產商度鬧

而家示威者都好多人跳樓.
佢又唔理?
係咪某啲人可以為左層樓跳樓,其他人為核心價值跳就唔重要?

認真答？沙士係好突然同全球無解決方案
今次大把方法解決，只係政府肯唔肯解決
天災同人禍差好遠
今次有資產人仕慢慢換番現金等跌完再入手
大陸人唔黎香港，低收入人士亦唔會自殺
見唔到邊一個階層會因為今次呢件事自殺
手足好走 願榮光歸香港

經過沙士 樓價大跌只會更多人瘋狂掃平樓

咁又點?關我咩事?
我點努力工作都買唔到樓啦!

咁珍惜既業主狗命
學主既命唔係命嚟?

咁珍惜既業主狗命
學生既命唔係命嚟?

不推文

從來對社會 對經濟有最大影響力既係政府

政府唔搞送中就唔會經濟差
政府肯搞真普選就唔會經濟差
政府認真追究警暴就唔會經濟差
政府保護香港利益就唔會經濟差

你：阿媽 到時是咪可以食人血饅頭執平樓？

你老豆而家有無錢幫你比首期？
無就問吓佢跌到幾低先可以靠父蔭啦

樓價有跌咩……？
跌得個少少就話大跌，仲係冚家都1.5萬以上呎價WO
屬於平常調整範圍啦
邊有大跌到，硬到仆街啦。
個個STRONG HOLD放租等你幫佢供，洗撚驚跌。

自 03 後，銀行會做壓力測試，唔係話冇，會少左好多負資產。

其實我想說，如果佢買樓係投資，唔係自住，果d 唔使理。因為佢賺既時候，係發左大達，傳媒又吹奏到點勁點勁。投資可升可跌，我輸左股票嘈要政府比返我得唔得？

至於自住樓價跌，只要佢 keep 得住有工開就冇問題，照供照生活。

如果失業率高企，就全世界都死啦，有樓冇樓都係一樣。
有樓既可以賣樓頂啦。

好似係咁。

如果抽象d 可以同你老母講，做人唔係為左供樓！
政府應該照顧市民房屋既需要。

你覺得樓市差，租租死先定業主死先？
租平小小d人都鳩衝啦，
幾時輪到業主死

跟本香港人好撚有錢，
百零二百萬好易攞出黎。

揸住層樓淨係跌價都要諗跳樓死，
我連樓都冇應該一早死左去啦！

冇樓既人想樓爆，有樓既就唔想。
冇話好定唔好，但經濟有佢自己既週期，
有升就有跌。

屌 一齊死囉，有樓大撚曬呀

誠哥買得野要睇自己能力，冷血d講唔抵可憐

包發達呀？